排菲臘剝智慧齒經驗所談

咁小弟比較窮，有冇錢剝牙，上網seaech完之後發現原來菲臘會收病人做教學，咁我就去試一下啦。

我share自己個case比大家了解下

首先我係2018年8月去排菲臘嘅

因為自己住得比較遠，所以3點幾搭通宵巴士出去港島
去到醫院門口大概5點2左右
我好似排第3-6個
唔太記得

大概7點左右就放你入去拎籌
每日嘅籌都唔同嘅
好似大概15-20左右咁，我當日就得16個

咁拎完之後就去到8點幾9點先登記
順便要你簽下啲條款，例如要做教學用途啊，好多人會望住啊，出事邊個負責啊咁
跟住就可以比你出去食個早餐咁。

夠鐘之後就去登記+交50蚊門診費用
然後就去檢查，睇下你個case有冇教學用途，有就收你。

我嗰陣seaech過/其他人經歷都好似話智慧齒case，仲要橫生基本上99%都收，咁我檢查完，佢再叫我照X光，之後show咗個結果話有3隻橫生咁，and佢收我呢個case，然後就返去等通知

咁呢一日嘅費用就係診金50

跟住等等等等等....等到2020年年頭
唔記得4月定5月
終於打電話比我，問我剝咗未，叫我返去check多次睇下。
咁去到自然地交低50蚊診金，見醫生，再照x光咁，再拎x光result比醫生判斷，然後同你分析下你啲牙嘅問題，佢係話我3隻智慧齒橫生一定要剝，1隻冇任何功能作用就順手剝埋，total 4隻。其中一隻距離神經線有少少近，會有1-5%危險咁，3隻橫生要開刀。
咁佢比咗3個選項我
1.瑪麗醫院-全身麻醉-1次過4隻
2.瑪麗醫院-靜脈注射(個人清醒但唔會痛嘅鎮靜劑)-每2隻
3.菲臘牙科-局部麻醉-每次2隻

我呢啲淆到pk嘅梗係1次4隻唔好再煩
然後就幫我排期，好似排差唔多一年嘅

然後5月尾，我收到佢地打比我，話瑪麗醫院有個特快期喺6月比到我，問我o唔ok，我梗係話ok啦，等左咁耐，又武肺咁都唔知會唔會cut埋又要等耐啲咁。

跟住當日就去瑪麗醫院登記入院手續，嗰日星期五黎，咁登記完，去到床位擺好啲嘢，等咗陣就有個主診醫生入黎見你，問下你啲嘢咁，又會有麻醉醫生見你，問下你狀況咁。跟住其實就走的，可以辦理暫時出院手續。因為最緊要係留個床位比你，手術就星期一先做的。 然後我就出院去食牛角因為黎緊剝完牙應該冇啖好食。

去到星期日(手術前一日就要入返醫院準備聽日做手術)
咁我大概喺屋企食完晚飯就返去，手術當日6點後就唔比飲水食嘢之類。咁去到星期一，手術當日，比人召去換衫然後就推我落去手術室剝牙。然後麻醉師會打支鹽水豆落你手背靜脈到，有啲人話好痛，我就唔太覺得痛。不過我血管幼+緊張，佢拍咗我手背好耐啲靜脈先show到出黎，由於我個人怕針，比佢吉完我已經暈暈地咁，然後推入去手術台，問你啲個人資料+知唔知做咩手術，然後就比個氧氣罩你聞，然後同你講開始輸入麻醉藥。原本我仲想聞下氧氣喺點，因為未試過吸純氧，但因為我比人吉完針已經暈暈地，我聞咗兩啖氧氣就昏迷咗。不過上網睇話啲麻醉藥經手流入去feel到有道氣咁，可能我昏迷得比較快我feel唔到。做完之後，醒咗已經喺觀察室觀察緊，個口咬住兩塊紗布，跟住唔知點解仲要幫我戴返個口罩醒咗個feel係...訓咗深層睡眠嘅覺，好舒服其實，不過喉嚨痛，因為要插喉(做全身麻醉一定會插喉因為你自己呼吸唔到的)。大概半個鐘左右掛，就推返我上去病房。過咗2個鐘左右，麻醉藥效開始消失，就feel到傷口開始痛，and一開始因為咬住紗布+麻醉藥效，流道成個口罩都係血口水好核突，跟住護士會比啲藥你食e.g消炎藥/止痛藥。因為打完麻醉藥冇耐，唔會比你落床去廁所，所以會比鴨仔你屙尿(試過落地隻腳係冇力的) 亦會定時幫你量血壓....我夜晚訓到2點俾人拍醒起身量血壓
去到第二日見多次主診醫生+佢帶住班學生見我，睇下有冇咩特別問題，冇就出得院拎藥and比個日期你返菲臘拆線...手勢幾好，原本以為一次過剝4隻塊面腫過麵包超人，但完全係冇腫的。

呢幾日住院好似係600蚊左右

過咗一星期之後就返去拆線，教你用針筒洗傷口咁，再比啲藥你，咁冇問題就完咁。

大概係咁
我1.5星期後就開始食飯，跟住就冇問題回復正常。
大概一個月就完全埋口。

補充:手術嗰日話有隻牙(接近神經線)比較難剝，打碎曬先拎出黎，但唔知有冇碎片喺入面，不過去複診嗰日再照多次X光係冇發現，就證明ok曬

大概係咁，如果錯字嗰啲so sorry
我係有啲失眠先打呢篇嘢share下
打到自己都眼訓4點幾了

留名
好精彩成件事

拆線痛唔痛？

等咁耐
全身麻醉後個腦諗野有冇慢左？

剝四隻牙埋單唔駛1K

你點忍到咁耐唔剝
唔痛㗎

啱啱剝完個星期食咩?
痛左幾耐?

其實個戲肉
要搵班學生上黎補番

經歷同你一樣
不過我係做正顎手術

菲臘剝過一邊上下2隻有1隻橫生要開刀打碎
前後診金兩舊水搞掂 真係抵到爆

等成幾年係咪日日痛到仆街？

同問

當你屋企人淨係識叫你去大陸剝

我就老虎蟹都不了
點都堅持喺香港剝

慢慢等下等就終於等到了

窮人恩物

少少啦
肯定會有

不過我自己都整甩咗條

佢呆左

流質食物
白粥+雞蛋+煙燻三文魚

痛咗好似3日左右可能就適應咗
就唔覺得痛

最痛係麻醉藥效過咗

係要叫護士比止痛藥

縫針小事

剝牙就點都係教授/醫生剝
學生觀察only

起馬我唔駛做麵包超人

我啲牙算出色

試過好耐之前～大約2015年係痛到冇胃口食嘢+發燒之外
佢都冇話太嚴重

頂多有時候少少痛+少少燒
但唔頻密

and窮人條命唔貴
垃圾屋企人淨係叫我去大陸睇
我唔鍾意
死都要留香港
但香港貴，咪唯有等
等等等等等

我剝完2隻智慧齒痛左4日
神經痛果種痛真係痛到仆街

難搞喎

多謝分享

剝完痛過唔剝先抵死

剝智慧齒 睇手勢

剥四隻 臉都無腫到

第二日已經正常食嘢

我都有兩隻智慧齒打橫生+近神經線
所以一直唔敢剝

咁幾好
我以前出去剝4隻要兩萬

又係時候睇牙

師兄咁勇，一次過剝4隻

係咪即係倒及牙？

3隻橫生幾精彩下

智慧齒正仆街
又冇用又要晒錢

我試過一隻 夜晚已經即刻食得返野
個醫生手勢好到

Good case

LM

痴線等咁耐 我上年有封醫生信 fax 左去到依家都未有回應

係咪一定要咁早去。。。。

巴打你係好彩
我有個fd撞到菲臘d新手學徒
搞到佢傷口流血流咗成個禮拜，又紅又腫最後頂唔順又去多次
搞咗差唔多一個月先食到嘢

原來會全身麻醉 請問有幾多日病假

我係學生剥 有個鬼佬professor 係到睇住
打靜脈 聽到曬佢地一路吹水一路剥
剝完過左係個復甦房等到過左食飯時間先上得房 所以冇止痛藥 唔明點解一定係食飯時間先可以派藥 我痛到hihi啊 好彩自己帶左止痛藥
埋單 $120

我早幾年都係菲臘睇完，瑪麗做手術
手術室勁多人圍住食花生

你好彩

有冇得箍牙

之前剝一隻都要成萬蚊

之前剝完2隻，第二日就去咗日本旅行

全身麻醉有咩影響？

終於搞掂 辛苦晒
不過要去咁多次醫院真係麻撚煩
不過要平就係咁

但全身麻醉好似真係有啲誇張同傷身
我都剝晒四隻，其實打針已經夠
打完針之後個口腔完全冇感覺

好詳細

恭喜
我上個月洗牙順便照，醫生話一隻生完正常打直生，其餘3隻無動靜

我都排緊，今年年頭排
佢勁快就話可以翻去第二次見醫生，但我咁啱嗰日唔得要再約
之後呢幾個月都無再打黎
疫情關係可以網上留資料等佢打比你睇第一次，唔使凌晨排
我好似留完等左四五個月就睇到第一次

同樓主一樣，橫生最後全身麻醉剝4隻

不過我係十幾年前大學牙醫診所referral，我記得半年內已經搞掂晒

而家先知有人會為左剝牙去全身麻醉
係普通牙醫剝咗隻上面正常
佢叫我剝埋下面打橫生，好驚不了左
唔痛真係唔想搞佢

橫生未痛個d真係建議盡早剝

當年痛到瞓唔到，睇牙醫仲要預約

個幾日要食止痛藥先頂到

剝牙要全身麻醉聽落去好不可思議
但係一炮過剝四隻，又真係會好掙扎究竟一次過搞掂定分幾次

你係知自己有智慧齒，先去菲臘排？想試下排箍牙，但好似因武肺停咗

食凍野有冇幫助？

正鄂應該係做完先箍
拉返正個下爬之後啲牙會對唔齊嘛

我上次睇啲相關post話會箍咗先
不過可能人人情況唔同

晨咁早去排隊 排期都成年幾兩年
我就因為痛到仆街先去剝
普通牙醫剝 局部麻醉
分4次前後4隻洗左萬5

ching係咪即係下顎突出?
都係菲臘? 可唔可以分享多少少?

全身麻醉

我都係有3隻打橫生
不過分兩次剝，打麻醉針係最痛
好似有支係打上顎但剝時真係無咩感覺

感謝分享，我都係怕打針怕痛嗰類人，早兩年試過智慧齒生出黎逼到牙肉腫痛加發燒，睇完醫生俾左止痛藥同嗽口水就算，第二個禮拜頂唔順去照同排期，搞得黎book 到手術室就爆肺炎拖到而家唔痛，隻牙又出晒黎

小弟當年真係大陸剝
剝牙大陸牙醫其實ok，佢地剝牙最熟手
但杜牙根、牙套、種牙就不了...

我十年前剝兩隻未生出黎嘅智慧齒
唔洗全身麻醉但個人都冇知覺
好似叫鎮靜劑？
我估傷害小過全身麻醉掛
同埋個牙醫生勢超好
冇腫連止痛藥都唔洗食
個陣好平5000一隻加支針5000
萬五埋單
幾年前個妹又要剝揾佢已經要四五萬

very good sharing

想問下如果隻牙打橫生咗但又5痛可5可以就咁算？其實點解要mok?

我都有兩隻下面橫生
遲剝搞到啲牙迫到歪晒

而家好似唔收新症了 同樓主d 牙一樣

Confirm打橫生直接去排隊啦
等好耐架，排得黎就痛架啦

聽到都驚，巴打好勇

我幾年前都剝左
真係抵到爛，出去專科唔知要俾幾多萬蚊
可惜我自己手術後護理得唔好
又要俾多1千幾百去診所搞

塊面有冇瘦左

最衰而家停咗收新症

我都係15年左右照到係橫生，
但到宜家都無點痛過， 應該唔洗剝

四五萬
邊個神醫收咁貴

剝其他人既野包括器官 佢地都係專業既

你會以為自己含過撚

最近又要剝, 淨返最後一隻, 打麻醉針入牙肉真係痛到pk

可唔可以無知問下 菲臘 姐係邊度

香港大學牙科醫學院

我又係菲臘剝一次四隻
朝早五點搭頭班車去排，等左大半年先有位

禮拜三夜晚入院，禮拜四做，原先禮拜五出得院，點知做完，個牙醫話唔見左隻牙腳，要照X光睇下響邊，禮拜五由朝早等到夜晚先有得照，照完又未出報告，禮拜六日醫生又休息，我白白訓多幾日醫院
去到禮拜一，個醫生先返嚟，話我隻牙腳留左響個牙肉度，而家都拎唔返出嚟，話我可以出院，如果之後隻腳有郁、發炎、痛先返去再睇

剝牙唔緊要呀 最驚枝麻醉針唔係麻醉針黎

有冇人分享下上排
有隻出左小小（好細一隻角）
有冇人會開刀剝，定等佢出哂先

我細佬由小學到中學都係嗰度睇牙、箍牙
服務都算係咁

之前係菲臘剝隻45度向內出嘅爆牙
局部麻醉 好清醒睇到嘢 由個女仔牙醫學生開頭 唔敢俾力 最後教授親自出馬 徒手擰甩
成7 8個牙醫學生隊個頭埋我個口到睇個過程 好深刻

咁都頂到2年幾, 巴打都幾忍得

我當年都係3隻橫生, 痛到仆街又成日發炎出血

最後拿拿聲去左搵私家剝

每次做一邊, 局部麻醉

總共12k 埋單

真 上年剝之前上網睇過好多人話如果個醫生手勢唔好剝完會痛
最後去左搵連登神醫搞 由入房照x光到剝完出返黎都唔洗5分鐘
事後第二日就去左打邊爐
不過貴就真既

請問巴打洗唔洗開刀，比牙肉包住？

嘩一次過4隻 勇者到

要開刀, 未睇x 光都知入晒肉, 隻牙得1點白色露出黎, 照埋x 光隻牙99%入左肉, 而且牙腳仲有小小勾住神經

上排兩隻正常
下排兩隻橫斜
右邊唔痛
左邊耐唔耐會腫一兩日 同好易zip野食落去
已經lai到隻牙...
但暫時都無再痛到發燒
好驚終有一日要去剝
好似話要用刀切開再夾佢出黎
利申 懦夫

2月中喺條邨嘅牙醫剝，下面橫生露出嚟4000上面就1700，麻醉半邊臉，成程唔痛，一個月埋晒口，埋單5700，點解你地講到咁貴

我都排緊，4隻

巴打請問去攞籌要去醫院邊層同埋有咩要講

3點幾搭通宵巴士出去港島

而家唔知開返排隊未
我係上網填表，填完都大半年先有人打嚟去睇第一次
收咗症，再等緊電話

因為5點去到，自然未開門要喺門口罰企/坐樓梯

去到咁上下就有姑娘開門and指示你入去坐and派籌，
派完就等醫院正式開門...好似9點左右掛我唔肯定
咁到時有醫生+學生幫你check牙
你就同佢講你啲牙咩事eg:生智慧齒，痛

我都有做 做完個幾日係我人生最辛苦個幾日

我cool過牙tim

補充:我2020年4月去check見到門口話唔接受新症

你地去之前要打電話問
咪得個吉好橙的

有錢最好剝o左先...
因為有機會頂爛前面隻大牙，搞到隻大牙要杜牙根做牙套/種牙，又係洗一大筆錢... #小弟就係最佳例子

請問籌大概幾時派完，係唔係07：00係醫院就穩陣

我住天水圍
要5點去到拎籌
唯有3點幾搭N969出門
50幾蚊
貴過門診

oh！！！

仆街智慧齒洗左我$8500，$2xxx x2

我以前都係去菲臘剝智慧牙 不過我分開兩次去瑪麗剝四隻
第一次剝係鬼佬教授做
第二次剝係好後生既實習醫生(女)

打大佬:冇落麻醉杜牙根
做完上網google先知通常會局部麻
真係體驗到恐怖電影個種用電+針你條神經
杜個一次先後知後覺，刷牙唔可以偷懶
刷牙要跟足步驟同時間，唔係的話又痛又貴(私人)

開刀切開牙肉
鋸開牙骨再拎隻牙出黎

我嗰隻牙嘅牙腳仲要有倒鉤
鑽碎咗分開幾part拎出黎

我有2隻出唔到

所以開刀剝

我3隻要開刀剝嘅

根據現今研究黎講係完全唔會有影響認真

肥咗...
食肥咗因為啲牙唔再痛食得好開心

記得嗰陣時喺菲臘開刀剝完一隻智慧牙
就即刻沖左去食左個黑椒雞扒意粉
真係諗起都覺得自己好痴線

好笑

咁都得?

佢慢慢生出黎就會頂住前面啲牙

跟住你前面啲牙因為俾人頂住就慢慢移位
成排牙就898

and因為會sip主啲食物殘渣
有機會導致蛀牙
你蛀牙佢唔會幫你剝的

你仲麻煩

有冇用錘係咁扑你。

禁癲
我好似係普通斜斜地橫生
希望佢停止生長
好似都有3年
都係耐唔耐腫下
勤力刷牙 可唔可以唔剝

生橫生智慧齒，由2018年8月等到2020年頭，自問我就捱唔到

巴打想問下你埋單幾錢呀？ 同埋係咪都係打橫生？

仆你個街排成2年

無事無幹唔痛都還好
一痛你就預左跌錢

等到你覺得痛嘅時候 先再去排期
你應該就會好撚後悔

唔撚係呀
由想剝到剝到要等兩年

食少餐牛角都剝到啦

要食少好多餐
起碼四五餐一隻
四隻就二十幾餐

冇記錯好似2700定2750
我果隻打斜生不過頂唔到其他牙
如果唔係我手多整隻牙整到有個窿之後蛀到仆街都唔會去搞
依家仲有三隻都係打斜生既未剝 諗緊搞唔搞埋佢

政府野點都係推其他要事 去覆診先

good post lm

多謝分享，增廣見聞

大大聲話自己水魚

上個月覆診，門口塊板都係停收
一定要打個電話問下

幫助止血有掛
我食開凍嘢所以我唔肯定

真心想問 連登神醫係邊個

有一隻橫生 唔痛但頂爛緊牙
一直想解決 但工作太忙同淆底

係呀，生出黎定住
條脷都feel到

連登神醫鄧幹耀

感謝巴打 連登有愛

正常應該係幾多 我仲有一邊未剝

我學生sem break緊所以冇理到張醫生紙
好似都3-5日

你果啲有冇橫生？ 我fd 一隻橫生 收成半皮野定7000

我果隻斜生同埋有少少近神經
每個醫生都唔同收費 所以親身去問最實際

多謝樓主詳細分享

多謝分享，不過真係唔痛先會等到

我見到好多人話唔痛+正常食嘢
唔知大家個case係點

我因為3隻橫生
要開刀切牙肉+移走牙骨鑽碎啲牙

所以要啲時間康復

其實可以食飯
只係唔好食硬嘅嘢eg蟹，因為要咬殼
冇咗啲牙骨智慧齒附近啲牙會比較鬆動，要等啲牙骨生返先可以食正常嘢咁

and我一次過4隻所以食嘢係有啲困難嘅
同埋只有全身麻醉先可以一次剝4隻

經歷同你一樣
有3點我依一世都記得
1. 我屯門醫院牙科部等候檢查時，見到一個阿伯同姑娘嘈。
阿伯：姑娘依度唔係睇牙咩？點解唔俾我睇（攞住醫院覆診紙
姑娘：你去錯醫院，依張紙寫住青山醫院，你去番青山醫院睇
我： 原來青山唔只睇精神科，連牙科都睇

2. 我原本係做全身麻醉+剝4隻
但手術個日上午掛8號波，中午就落波，因為唔知手術室仲開唔開，成個上午空肚無食野
下午收到call 番醫院，醫生同我麻醉師唔番黎，你有2個選擇，靜脈注射+剝 /排過隊
我都排左2年無理由再排，咪去馬
結果剝哂4隻，因為局部麻醉所以可以即日走（揾人保釋）

3. 剝完痛到PK，痛左10日，有食止痛藥

佢一次4隻，仲要開刀，正常都要全身啦
成個手術時間一定唔短
樓主有無問到個手術攪左幾耐？

利申：細個換牙果時發現上面兩隻門牙後面正中間有隻多生齒，都係佢地幫我攪，當年太細個都係要全身麻醉...事後仲話可以免費幫我(cool)牙
當年我老豆就叫我自己揀，話會痛同埋要攪幾年，但會好睇d，果時細個唔識諗，聽到會痛就不鳥....dklm依家一諗起就後悔到爆.....

我黎緊都要再去排，依家又黎隻多生齒+嚴重牙周病+4隻智慧牙橫生.....

total 2hrs
因為有隻好難拎
搞得有啲耐

我排左成年都冇消息

我上星期係威爾斯剝完兩隻
根本就冇連登講到咁痛
之前仲係到搵post睇 比心理準備自己
完全係嚇自己
過左麻醉係痛 但唔係痛到頂唔到果隻
佢係陰D陰D咁痛 會痛到你標汗唔舒服 但唔會痛到你叫出黎
食藥會減左8-9成痛楚 但都會仲有"冤冤地"既痛
呢個時候訓教係你最好既朋友
我5日SL都訓左3.5日咁濟
到第4-5日幾乎唔洗再食止痛
ps. 我係驚痛到身邊D人話我係女人
我女朋友都笑9我果隻 佢話佢剝果時都冇我咁誇張 明明就唔係好痛

聽聞好撚痛

我之前都剝過2隻 最撚痛就係打呢支針 勁撚粗

反而我剝完之後乜事都無 仲走去食左個焗意粉

你好彩~
我果時都係喺菲臘度剝智慧齒
開始嘅流程同你差唔多
不過我係分開兩次剝
第一次剝左邊2隻... OK 無咩大問題
第二次剝右邊2隻... 個牙醫切碎右下果隻, 拎出嚟果時, 其中一隻牙腳跌咗喺啲牙肉入面. 個牙醫搵唔返出嚟
結果第二日去咗瑪麗醫院(菲臘牙科幫我排哂期果啲嘅)全身麻醉去拎返隻牙腳出嚟囉
不過又或者唔係樓主好彩. 係我黑仔

等2年咁耐, 剝牙錢都儲到啦

我試過係菲臘局部麻醉剝两隻
都係横生要手術剝
完全係恐惧教室的真人版

我都有一隻橫生 但係唔痛 係咪E家要排期去剝
但一見到開刀就有D淆

未睇完，一陣再睇
一次剝晒4隻咁撚癲
我都係分兩次搞

我記得當初追post
見到有個巴打喺菲臘局部麻醉剝
剝剝下唔知點解忍唔住笑
跟住成個人喺到震

嚇到啲學生+教授停咗手問咩事

我左邊兩隻應該要開刀

一係暑假一係出年頭剝
不過局部得啦 個口都唔會有feel

全身真係有風險

我都做咗菲臘教學病人
係有個牙科學生專負責我，然後定期會叫我返去check，每次都會做啲treatment。有嚴重問題仲會轉介做手術。

好好呀啲學生，我原本好驚睇牙，細個成日畀政府啲洗牙員鬧到喊，好大陰影，但啲學生好溫柔，又靚仔靚女，每次睇都好放心

痛10日

果2隻無生出來都剝係因為有牙痛?

間野牙科個女醫生好靚 長頭髮，紮馬尾

請左幾多日假？

唔該你既分享呀我都係橫身智慧齒，剝一隻都9000

我都係菲臘
不過揀咗係菲臘度分兩次剥兩隻
其實瑪麗定菲臘好啲？

前幾日喺私家開刀剝一隻牙都5千
不過痛左幾個鐘就冇事
第二日已經食到米線

睇標題以為真係飛左去菲臘

唔知
只不過唔同做法

都係教授做/學生觀察

會頂住前面啲牙

佢比5日你好似

我sem break緊所以冇所謂

見你開曬post咁
仲以為係出左事

呢間有機會唔使錢 學術性

我試過, 痴撚線成個人震到

我都係菲臘剝 剝完果日已經食飯

睇文字覺得恐怖
其實你訓咗乜都唔知
醒返已經搞好曬所以冇咩嘢驚

不過你都等左2年
正常仲要3年

都抵啦

好奇點解叫神醫？

上個月搵左佢，係入邊橫生，開刀鋸幾part, 快到痴撚線，就係你聽住d 聲開始到最驚果時佢就同你講搞掂5 分鐘唔夠剝完。

有腫2-3日，第2 日已經慢慢用另一邊食到野，第4-5日正常食野雖然貴但無後悔搵佢

search 連登舊po, 好多人話好快手，手勢好，我自己試左完全贊成

連登打5p你前世未俾人屌過？

有啲心郁，價錢正常定偏貴？

1 隻開刀4000, 普通千幾好似，加多幾百藥費醫生費。 聽過我d fd 係第2度剝橫生搞9個字。。我絕對願意比貴d

連登神醫真心勁!!!
我都剝兩隻,一隻正常一隻開刀橫生
都係由入房照x光到剝完5分鐘搞掂!!
係剝果日會腫,第2日已經冇事

佢剝牙時間仲短撚過刷一次牙

咁撚快

局部麻酔冇知覺

但頭骨feel到電鑽

2018年等到依家

我係入面橫生 要鋸開幾part, 都係5分鐘內

慎入

打手po嚟講幾詳細

我都試過去個到剝牙
個學生幫我打麻醉針 督咗幾次之後
個教授係間離話 唔洗打咁多
之後要撬牙個時 我懷疑佢唔夠力 撬到我feel到痛
個教授行埋黎 幫佢較一較個角度 撬兩下又pass返比個學生
不過最後算係平平安安 冇面癱咁

結論係睇你好唔好彩遇到個好手勢

下？ 我當年在HKU牙醫診所分兩次 剝智慧牙，唔使錢wor. 最後我仲買盒朱古力想溝靚女牙醫，可惜失敗。

之前威爾斯到剝智慧齒 半個鐘極速剝完 想問佢拎番隻牙 佢話成隻牙碎哂 之後腫左痛左幾日就冇事

唔知點形容, 總之係冇痛既感覺
但成個人震晒, 然後鉗出黎個陣, 成個頭俾佢搣出黎咁

一次過剝四隻respect

唔貴啦
我一隻正常一隻開刀
4700 搞掂

巴打一個月埋口係啲牙肉會自己生滿個窿？
我剝咗差唔多一個月本身橫生個位仲成日會sip啲嘢係到要用牙籤liu

幾無前大學refer去整
勁快有得剝（4隻打橫生）
印尼佬教授幫手剝 局部麻醉完全唔痛
去3次270蚊加大學xray 150蚊
500蚊有找抵到仆街

我個妹果陣去搵第2個剝都搞左7 8個字
佢仲話成個過程都痛 搞到我勁撚驚
差果少少錢真係寧願搵神醫

Time cost都喺返度啦
仲未計有時隻智慧齒搞到發炎
我就情願俾幾千蚊剝鬼咗佢一了百了

知唔知幾時開返

聽講全身麻醉好似有得避就避好d,聽講對身體唔好，唔知堅唔堅

link?

係囉俾佢吹脹

出面一隻一萬難搞嗰啲

叫你返大陸剝咁好啊
佢d器材清潔得差 隨時有愛滋

歐美多數全身麻醉

搭單問係咪個個都會有四隻 好似得下面有兩隻上面feel唔到有 定未出嚟

我睇醫生都有講過
話最好唔好全身麻醉

好似做完，例如記憶力會差d. 所以俾我做會揀局部

我會合埋眼囉
打開眼好尷

有冇人試過全身麻醉？

#46 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

有啲人有機會1隻都冇

睇人

如果係剝上排 去鄧幹耀真係屈機, 平 + 動作極快唔痛 剝左我都唔知道

有人生少過4隻, 要照xray先知

應該有針筒比你沖啲嘢出黎㗎

btw一個月至個半月左右
我可能我康復得快

試過麻醉藥過左都未完手術

試過一次剝剝下牙個喉嚨乾到係咁反胃 嚇到個醫生停手
依家仲未敢剝埋另一邊

等咗接近兩年 樓主算勁

話明係窮人
時間唔值錢的

都平啦
我剝兩隻已經萬1

之前因為唔捨得俾錢剝,搞到隔離隻牙蛀到要杜牙根

最後$4000剝左佢算

依家係咪冇得朝早5點出去排隊?

講得啱 拖2年嚴重咗 手尾可能仲長
幾千蚊又唔係貴

橫生加近神經線的收好貴架
幾千未必得

永久麻醉

上面feel唔到都正常
有機會生咗都唔知
因為上排牙就算倒生都冇下排牙咁大鑊
多數有問題 痛啊 發炎啊 都係下排牙

我牙醫話唔痛 冇咩事都唔使理

利申 一樣feel唔到上排牙有生 照x ray先見到/知

盞燈咁光都開到眼望咁勁

利申 散光

佢盞燈照唔到眼嘅

而家淨係比上網預約，我11月尾預約，今日就有得睇，一睇照埋x-ray就話收我，我2隻智慧齒橫生

［長文慎入］

之前係大學睇牙醫發覺有隻橫生 佢話襯未痛就去剝
如果唔係第時可能會蛀前面果隻，果隻近神經線但無痛
跟住2015年拎埋轉介信去政府開case排隊2021先叫我剝
同一人星期收到政府同philip offer話有位，老閪都揀philip

最後上年都係philip 剝左上下兩隻，講下過程比大家知
2019年9月 六點出門口去排隊 七點左右到拎左第8個籌
但因為上晝要同客開會所以同隔離果個換左下晝既第一個籌

下晝返去交50蚊就去照x ray,然後上去見醫生。即時會知收唔收case
一個星期後收到call叫我返去比學生檢查，果日又要交50蚊
瞓左上床之後就比幾個學生問症同圍住檢查，然後佢地報告返比prof聽
之後prof會再檢查一次示範比學生睇佢地有咩做漏

2021收到電話叫我剝，話果日交完50蚊去照多次x ray先上房
點知去到話要檢查完先再照片最後比佢地呃左直接做手術

一入房了完兩野就話我地開始做手術過程係學生郁手但prof企係隔離望實同提點。
上下各打左兩枝麻醉，有感覺但唔係好痛，因為怕下面無牙頂住既話上智慧齒會向下跌同磨到牙肉，所以剝埋我上面果隻
之後下面果隻用左半個鐘鑽同鋸，會feel到下顎震下震下咁幾得意，最後拎出黎果下先知完事同碎開左三份
抖左兩分鐘就拔上面果隻
可能因為過左半個鐘同埋上面果隻有勾，feel到佢之後果十分鐘拔得好吃力同我都痛啦開始，頂唔順要佢打多枝係上顎個prof係隔離氹我話：好叻呀你，就得咖啦！
學生用多十分鐘都唔係好鬆到我隻牙，佢向prof求救
最後prof示範比佢地睇咩位入手，了左兩野唔小心就成隻鬆左出黎
之後縫針開藥拆針都無咩特別，只係第一晚好頭痛，但我堅持唔食止痛藥
一星期後返去拆線prof好驚訝我無食過藥同爆過血，傷口都好細所以都無比針筒我沖洗傷口

睇過銅鑼灣私家,用埋公司discount都差唔多成皮

屌我都係
剝左3個禮拜左右，下面橫生既仲係會攝野
上面無橫生既，直頭用脷都feel到大大個窿

多謝分享但你2015年大學，直到2021年剝隻打橫生，本身都冇痛？

有冇其他平價既牙醫推介?
之前上網睇d人話博愛平, 牙痛狗沖左去, 點之埋單成萬蚊

係呀少少痛都無
只係怕佢會蛀牙所以襯咩事都無剝左先算
不過用電動牙刷真係會乾淨好多

政府專科排六年好正常呀香港醫療負擔勁重嘛
如果真係想剝真係可以上下philip,不過打去問下仲有無收新case

呢期要上網book，唔可以入去先攞籌

上網BOOK係咪每日0:00放名額?

唔知啊，我都係最近上去問過啲程序，冇問咁仔細

橫生/要開刀5000一隻
一次四隻嗰啲人座底20k起跳

智慧齒橫生通常都係下顎兩隻,第一次聽人有三隻橫生同剝牙剝到要住院

我都好驚剝
最近下面隻智慧齒蛀到一大個lone

早知又幾年前排菲臘牙科
拖到呢幾日痛到想死，最後約左個牙醫去剝，唔知幾錢

yes, 起碼10000一隻

之前睇過咁貴係因為要book麻醉師
牙醫好似剩係做局部麻醉 唔會幫你做全身
同埋好多都因為風險大而唔幫你做

我冇
康復完係個窿會直情冇咗？

完全一樣
上面太大唔會攝嘢但下面真係好煩
liu又驚佢冇咁快好 好懷疑會唔會埋口

之前讀u個陣剝

下面2隻橫生，有一隻近神經
上面2隻正常，但有一隻剝個陣因為出得好少，所以冇剝

分2次剝，加埋大概4 5000左右

兩次都唔同人
第一次個個幾快手，但剝完痛到仆街，起碼過咗2星期先冇再痛
第二次就好耐，隻牙好入，個醫生剝到話抖抖先繼續剝，但今次就冇咁痛，大概4 5日就唔痛了

冇樓主講嘅針去洗/冲傷口，但有一支漱口水俾你食完野就漱下口

純經驗分享，一次過剝哂4隻真心癲，一次剝2隻我都覺得難搞，因為你食野得返一邊，4隻嘅話，食嘢個陣應該痛到仆街

會咖，啲牙肉會慢慢生到頂住隻牙

我嗰陣又無呢個彈出嚟喎, 咁可能依家太多症唔收掛

之前有friend讀dental直接refer 都係準備剝智慧齒，
唔知點解有一日個位腫咗 之後再去照xray
佢打直生返出黎 最後冇事 曬咗我100蚊

2700？ 都幾平喎 我之前求其去左旺中一間問都要成4000up 我係下面橫生掂到前面隻牙 不過無蛀 諗住剝唔剝好

係呀個口會合埋嘅

師兄,地盤班友自己taobao工具落黎補牙都'成功'左
咁係咪地盤工人補牙又ok阿

唔好咁戇尻啦

當年唔係on9,係窮呀

留名 遲啲可能都要剝

矯齒（箍牙）同剝智慧齒系兩樣野黎（好似系）

LM 一月頭填咗資料
睇下幾時打俾我

其實智慧齒真係好on9
累人累物

其實下面兩隻都唔係好大鑊 所幸係打直生 少發炎
係驚再唔整會影響牙唔齊
本身想去菲臘排隊博下 但打直感覺收既機會應該好微

疊埋心水搵神醫

想知道其實呢度係未有專科嘅牙醫剝跟住教授睇住定係教授剝

好似唔洗 一個月內既事

多數係professor剝佢地睇
好似year5先比做普通剝牙 唔係智慧齒個d

早幾年兩隻大牙蛀左
又係走去排
不過就算收，都要一年後

結果走左去牙科排免費(4am去排,即日ko)
一個星期ko一隻

如果開始大問題唔建議去菲臘，直接去政府好過

巴打or屋企有人系特區公務員

如果再拖一年，應該會出事

另一隻就真係可以拖，不過單一隻應該唔收

btw,菲臘部x光機好勁
一次過scan曬全部牙

浄脫牙免費的
不過太大問題佢都係叫你排政府(2-5年)

如果係佢出到手，而失敗，會帶你去急症室(my fd say)

屋企人喺入面做，依家疫情關係取消咗派籌
改做網上填form登記等通知

因為內部政策原因基本上唔再收箍牙嘅新症，想箍牙可以試吓去HKU 石塘咀新嘅dental clinic，不過唔知收幾錢

其他問題只要係有教學用途就會收，只係唔知要排幾耐，唔同treatment排嘅時間唔同

我1/2019 通宵去排菲臘
一隻斜生智慧齒 一隻橫生

牙醫俾有2個 options
1. 菲臘剝 分2次 局部麻醉
2. 瑪麗全身麻醉 一次剝2隻

當時揀咗1

之後諗諗吓唔對路
上網睇片 清醒剝智慧齒好恐怖 淆底

4/2019 去菲臘改排全身麻醉

11/2019 突然收到瑪麗醫院電話 話下星期有位俾我全身麻醉剝智慧齒
咁我就應承

瞓3日2夜 無一大班學生圍住我
醫生俾咗6日SL

出面私家開刀剝智慧齒好撚貴
感覺慳左一萬蚊

果部音樂機

同我單野 勁似 不過我去左二轉 第一轉無啦啦有緊急手術 叫左我走

除咗唔係全麻所以無等咁耐之外（前後去四次，每次一邊＋前check後拆線）差唔多同樓主一樣
都十幾年前既事

三十幾歲，天生少咗一個大牙，我係咪應該去睇下

其實想問下各位巴打
因為我一兩年之前睇牙科洗牙照埋x ray
我啲智慧齒撚鳩我，上邊正常生，下邊打橫生
問過牙醫話如果真係唔要下邊兩隻要去高級啲嘅牙科整（唔記得咗叫咩）因為下邊果兩隻近神經，要全身麻醉。但係如果好彩嘅過唔繼續再生落去唔駛搞，之後叫我一年照一次x ray睇下有冇再生咁。
但係我又見到啲巴打話有機會頂到前邊隻牙會蛀牙。
但今時今日冇乜事，咁應唔應該搞搞佢

同出面啲X光機有咩分別

我自己台灣住
上面兩隻生得後
下面一隻生唔曬出來一隻打橫靠神經線
兩次都係局部麻完剝完番去第二日就可以食野
埋單50蚊港紙
見到香港剝隻牙都咁貴仲要睇運氣真係

我都想知佢話另行通知

都話唔係停收所有新症囉，有啲treatment長期唔夠patient添

好唔該晒你

只係網上填form都有quota,所以有啲人submit唔到, 今日唔得聽日請早

好

可唔可以形容下

個時麻醉到醒個下
本身鼻敏感用開口呼吸
個口種哂封住左 一定要用鼻呼吸 好似透唔到氣
喉嚨個個位不停有血水出 口封住咗lur唔到出黎
血水上個鼻你就會呼吸唔到 個種隨時呼吸唔到的感覺好恐怖
所以不停呑左啲血佢

頭一日都係插尿管 一條管插落條J度

成晚同血水對抗呼吸 條尿管令你保持住少少急又唔洗去的感覺
個時想扮堅強最後都抱住阿媽流馬尿

頂過左最辛苦個幾日血水
因為個口封左 要食六星期的流質食物
你會餓到見到乜都想食
總知係非人生活

即係感覺到頂住, 所以牙醫建議要剝?
因為我4隻都無生出來, 平時都無感覺, 好間中先會有少少覺得牙痛, 想唔理佢

LM!

諗返起剝一粒智慧齒都覺得痛苦
好難想像會有幾辛苦
但恭喜你捱過咗 希望有朝一日我都得

依家係咪要等咁耐

想問ching們 剝完隻智齒之後有冇需要箍牙？

師兄倒及到要做手術？
有興趣咪上馬 個樣用一世

係呀 想做想咗好多年
今朝填網上預約 不過quota爆咗
聽日繼續試

有冇D失敗個案, 想排但好驚黑仔會出事

唔怕貴可以搵我個個 技術好好
前後夾埋箍牙大約洗左三十萬

就係怕貴不過thanks

因為橫生嘅話會唔夠位生
比前面啲牙頂住
搞到牙肉發炎腫脹
一發炎又容易發燒
你知啦我嗰陣啱啱好武肺高峰期
一發燒就嚇到我瀨屎

and橫生容易sip住啲食物殘渣清潔唔到造成蛀牙

痴線，排咁耐

你可能唔知道政府醫院，要排2年先第一次見牙醫

公營醫療就係咁
this is hong kong

但私家幾錢，有冇比較過

如果正常喺出面要幾多錢

出面俾錢做幾多錢？

想問正常生係咪唔使剝同睇醫生？

私家最少1200以上
1隻
要開刀應該仲貴

有冇得洗牙

有冇洗牙

醫生話可剝可唔剝，但建議剝左佢，話上下唔對牙易積食品難清潔
我梗係無咩事都唔剝啦

結論：趕時間都係比多d錢出去搞好過

樓主用時間同車費 換600蚊剝4隻牙

睇到你話剝完冇腫係咪其實兩邊都腫少少所以唔係好覺

排左年半去菲臘剝兩隻智慧齒
最後等到啲牙歪哂 剝完要比多筆去私家箍牙🌚🌚

留名
我都想排

好詳盡的分享

樓主都記得幾清楚😂

我剝過 , 做左3個鐘白老鼠

我剝之前and之後都有影相
對比過冇區別

想問下唔係橫生個隻剝係咪唔痛

之前住瑪麗間房仲要一間房得2張病床
有埋廁所
個景面海
仲好過屋企(公屋

我答唔到你

因為我4隻剝齊

開刀嗰啲係痛
咁相比之下唯一一隻正常生嘅就冇咩feel

網上派籌係幾點更新個網
日日朝早睇都話唔成功

計番通脹都算平
我有兩隻開刀 兩隻直接剝
第一隻3年前開刀4500蚊
第二隻岩岩好1年前開刀仲係4500蚊

我覺得而家唔收新症 所以先一直都full booking

除非有人喺嗰到做
否則唔知

建議你打電話問下

小弟只不過係一個窮人
純碎剝完share下過程比大家知

巴打再問吓 剝智慧齒依家仲有冇得排

係未個個人都要等成2年至有得剝

痴線 我幾年前剝一隻都要3k，仲要唔洗開刀

越近神經線越貴

絲打睇到comment試下
我前一分鐘居然成功咗

依家先睇到你個cm

好 我試吓

岩岩成功登記咗

係咪痛到仆街先去排期剝? 但又見你排左成兩年，咁依兩年點過?
定係無事無幹你自己走去排期剝左佢?
雖然你唔係牙醫，不過我都想問下唔痛唔剝會點? 係咪做人一定要剝? 睇字都痛到仆街唔撚想搞佢

其實冇你想像中咁痛

好少人好似我咁一次4隻先咁麻煩

普通1-2隻冇咩嘢嘅真心

手術過程都係全身麻醉冇feel
係傷口護理麻煩啲咁

但好快就唔覺了

其實feel到橫生就要剝
痛先排期剝就遲了
因為仲要等

假如橫生，會有機會刷唔乾淨，導致蛀牙，都係要剝
另外，頂歪曬前面啲嘢，仲煩，有機會牙腳移位呀，啲牙冇咁穩之類

feel到橫生嘅/唔夠位生嘅就要剝

會唔會我個post搞到佢地忙咗好多

補充
以上為個人睇法
一切以牙醫專業意見作準

再share小小嘢

點解當初會揀全身麻醉一次4隻呢

因為首先我唔想煩，因為西營盤好遠，嗰陣又武漢肺炎唔想成日出街

另外局部麻醉好x恐怖，我個人認為，因為打過一次局部麻醉，嘩你老闆嗰支針打落去(腳)都頗痛嘅，痛完就慢慢feel到麻痹咗，跟住佢掂你其實有感覺，只不過係冇咗痛楚咁(腳嘅經歷，牙肉我唔知)。

加上，我好驚聽到鑽頭聲呀之類，同埋應該有好多學生圍著你睇，好似參觀動物園咁

所以我揀全身麻醉訓個覺咩都唔知就算

啊仲有，之前追過post見到話局部麻醉打唔夠，剝嗰陣仲feel到痛要補多針我一聽到打針就驚所以唔好搞我咁多，一針就算。

可能我講到局部麻醉好恐怖咁...其實都係個人睇法因為我本身驚針，如果有巴絲係打局部麻醉，但感覺良好都可以share下

咪一陣個個揀曬全身麻醉/靜脈注射好似....唔太好？

與菲臘親王最接近的一次體驗

有冇巴絲係菲臘睇過牙周病？
見佢好似平過出面好多

00:00 book到